**U2**是一支在1976年成立於[都柏林的](../Page/都柏林.md "wikilink")[愛爾蘭四人制](../Page/愛爾蘭.md "wikilink")[搖滾樂](../Page/搖滾樂.md "wikilink")[樂團](../Page/樂團.md "wikilink")，自1980年代竄起走紅之後，一直到了21世紀的今天，仍活躍於全球[流行樂壇](../Page/流行音樂.md "wikilink")。音樂風格上，除了傳統的流行[硬式搖滾之外](../Page/硬式搖滾.md "wikilink")，U2在1990年代也曾嘗試過一陣子較為實驗性的[電子音樂作品](../Page/電子音樂.md "wikilink")。U2在創作內容方面涉獵非常廣泛，尤其不避諱政治性的話題，[人權問題就是U](../Page/人權.md "wikilink")2常常著墨的一種主題。由於其廣泛知名度與良好形象，U2成為愛爾蘭重要的國家象徵之一。

U2目前全球至少賣出超過1億4500萬張的專輯\[1\]\[2\]，並且榮獲22項[格莱美獎殊榮](../Page/格莱美獎.md "wikilink")，是當今的樂團紀錄保持人\[3\]。[滾石雜誌名列U](../Page/滾石雜誌.md "wikilink")2為「百年百大音樂家」中的第22位\[4\]。除了在樂壇有所成就外，U2的團員也是著名的社會活動家，關懷[人權](../Page/人權.md "wikilink")、社會問題、非洲飢荒、愛滋等議題。2005年獲得[國際特赦組織](../Page/國際特赦組織.md "wikilink")[良心大使奖](../Page/良心大使奖.md "wikilink")。

## 組成團員

[u2photo.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:u2photo.jpg "fig:u2photo.jpg")
目前的U2有四位成員，分別是：

  - [博诺](../Page/博诺.md "wikilink")（Bono）：在麥特戴蒙的短片裡 他是發音巴諾 不是o 是 a

<!-- end list -->

  -
    原名[保羅·大衛·休森](../Page/博诺.md "wikilink")（Paul David
    Hewson），是U2的[主唱兼](../Page/主唱.md "wikilink")[節奏吉他手](../Page/節奏吉他手.md "wikilink")，他的綽號源自於都柏林當地一家[助聽器賣店](../Page/助聽器.md "wikilink")「Bono
    Vox」（在[拉丁文中意指](../Page/拉丁文.md "wikilink")「好嗓音」）。除了以U2樂團的團長而知名之外，Bono本身也具有非常高的個人知名度，是著名的社会活动家，並曾多次被[诺贝尔和平奖提名](../Page/诺贝尔和平奖.md "wikilink")。1960年5月10日出生於愛爾蘭都柏林。

<!-- end list -->

  - The Edge：

<!-- end list -->

  -
    原名[大衛·荷威·伊凡斯](../Page/大衛·荷威·伊凡斯.md "wikilink")（David Howell
    Evans），是U2的[主音吉他手](../Page/主音吉他手.md "wikilink")、鋼琴手與合音。The
    Edge的綽號是Bono取的，當初是Bono用來形容他的頭部線條所用的辭彙。曾有人说：「走紅以後The
    Edge一直留著光頭，似乎也有呼應強調這個綽號的用意。」但是事实情况——就像很多歌迷猜想的一样——Edge确实有脱发的问题，所以为了掩饰稀少的头发，他一直带着一顶帽子。可是在参加Bono父亲葬礼的时候，Edge将帽子脱去以表示对Bono父亲的尊重，此时他稀少的頭髮清晰可见。Bono曾在演唱会上说：「Edge，他的大脑实在太发达了，所以不得不带一顶帽子。」1961年8月8日出生於[英格蘭](../Page/英格蘭.md "wikilink")[東倫敦](../Page/東倫敦.md "wikilink")。

<!-- end list -->

  - [亞當·克雷頓](../Page/亞當·克雷頓.md "wikilink")（Adam Clayton）：

<!-- end list -->

  -
    U2的[貝斯手兼副吉他手](../Page/貝斯手.md "wikilink")。1960年3月13日出生於[英格蘭](../Page/英格蘭.md "wikilink")[牛津郡](../Page/牛津郡.md "wikilink")（Oxfordshire）。

<!-- end list -->

  - [小賴瑞·慕蘭](../Page/小賴瑞·慕蘭.md "wikilink")（Larry Mullen, Jr.）：

<!-- end list -->

  -
    U2的[鼓手](../Page/鼓手.md "wikilink")，他其實也是當初發起創立這樂團的提議人。1961年10月31日出生於[愛爾蘭](../Page/愛爾蘭.md "wikilink")[都柏林](../Page/都柏林.md "wikilink")。

U2創立初期（當時團名是「The Hype」），原本有五位團員。當時吉他手The
Edge的哥哥[狄克·伊凡斯](../Page/狄克·伊凡斯.md "wikilink")（Dik
Evans）也在團中擔任吉他手，但他在1978年時離開、另組了樂團「[處女梅](../Page/處女梅.md "wikilink")」（Virgin
Prunes）。

## 音樂歷程

### 創團早年（1976－1979）

1976年10月\[5\]，當14歲、就讀於[都柏林教堂山高中的小賴瑞](../Page/都柏林教堂山高中.md "wikilink")·慕蘭，在學校的告示板張貼了一張成立新樂團、招募團員的告示時，就揭開了U2成軍的序幕。在經過了初步團練後，七個青少年合組了樂團「Feedback」（Feedback在音樂上是指[吉他等弦樂器與](../Page/吉他.md "wikilink")[音箱間的](../Page/音箱.md "wikilink")[共鳴現象](../Page/共鳴.md "wikilink")）：由慕蘭擔任鼓手、保羅·休森（波諾）擔任主唱、大衛·伊凡斯（The
Edge）與哥哥狄克·伊凡斯擔任吉他手、伊凡斯兄弟的友人[亞當·克雷頓擔任貝斯手](../Page/亞當·克雷頓.md "wikilink")，最初的另兩位團員伊凡·麥寇米克與彼得·馬丁則分別在首次團練、數週後離團\[6\]\[7\]。

1977年3月，樂團改名為「The
Hype」\[8\]。1983年，波諾、慕蘭、大衛、克雷頓傾向組成四人樂團，於是較年長、顯得有些格格不入的狄克·伊凡斯便被「漸漸釋出」，狄克在一場告別演唱會結束後正式離團。1978年3月17日，樂團參加了一個於愛爾蘭[利默里克舉辦的藝人選秀活動](../Page/利默里克.md "wikilink")，並且順利拿到決賽的參加權。當時貝斯手亞當·克雷頓曾拜訪愛爾蘭著名的[龐克搖滾大師](../Page/龐克搖滾.md "wikilink")[史提夫·艾佛利爾](../Page/史提夫·艾佛利爾.md "wikilink")（Steve
Averill）討論樂團命名的問題，史提夫認為「The
Hype」這個團名聽起來很糟，他們應該換一個響亮一點的團名。根據史提夫多年之後接受[媒體採訪時的回憶](../Page/媒體.md "wikilink")，由於1970年代時樂壇流行採用有明顯意義的團名，因此他們反其道而行，尋找一個簡潔有力、可以牽扯出點道理、實際上又沒什麼緣由的字詞做為團名。當時亞當曾提議過他們想要像是「XTC」之類聽起來很有力但無明確意義的稱呼。後來，「U2」這團名雀屏中選，樂團也在決賽中獲勝贏得500[英镑的獎金](../Page/英镑.md "wikilink")，從此以後他們便以「U2」為團名闖蕩樂壇至今。

由於「U2」這個團名打從一開始就蓄意不想明指某種特定事物、又好像跟很多事物有所牽扯，因此該樂團的名稱一直是樂迷們非常愛爭論的話題。有的認為，U2這名字應該是源自美國空軍在[冷戰時代所使用的](../Page/冷戰.md "wikilink")[U-2超高空](../Page/U-2.md "wikilink")[偵察機](../Page/偵察機.md "wikilink")，或者[第二次世界大戰時的](../Page/第二次世界大戰.md "wikilink")[德國潛艇代號](../Page/德國潛艇.md "wikilink")（德文：U-Boot），兩者都給人一種神秘莫測的感覺。但另一方面，也有人認為U2這團名象徵了該樂團的表演哲學，意指他們不單只是在台上表演給台下群眾觀賞，而是希望能與聽眾互動的「你也一起來」（You
too）哲學。總之，這種種解釋可說是同時都對也同時都不對，各方解釋不同。

### 闖蕩樂壇：《男孩》、《十月》與《戰爭》（1980－1983）

1980年3月，Island廠牌正式簽下U2，隨後在5月發行他們第一首國際單曲〈11 O'Clock Tick
Tock〉\[9\]。同年10月，發行第一張專輯《[男孩](../Page/男孩_\(專輯\).md "wikilink")》，佳評如潮\[10\]。雖然從波諾的作詞當中看不出特定的焦點，但是隱約透露出身為青年的挫折與夢想\[11\]。發行專輯後，U2展開生涯首度歐美巡迴演唱，在他們早期的演出中，可以看出樂團的潛力，正如樂評所說，波諾是個具有領袖魅力以及熱忱的藝人\[12\]。

專輯的第二張專輯《[十月](../Page/十月_\(專輯\).md "wikilink")》發行於1981年，主題比較偏向精神信仰。錄製期間，樂團因為信仰問題而停止了一段時期\[13\]，這段期間團員與一個基督教團體「Shalom
Fellowship」交往甚密，也讓他們意識到宗教與搖滾信仰之間的衝突\[14\]。更棘手的是，裝載著U2歌曲歌詞的公事包被偷走，而這項東西一直到2004年才被歸還，已經將近25年的時間\[15\]。這張專輯評價普通，讓U2面臨合約壓力，必須要在下一張專輯展現他們的潛力\[16\]。

[U2_21081983_01_800b.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:U2_21081983_01_800b.jpg "fig:U2_21081983_01_800b.jpg")
走過了這段低潮期，U2在1983年發行第三張專輯《[戰爭](../Page/戰爭_\(專輯\).md "wikilink")》，讓他們從「和平主義轉變為抗爭運動」\[17\]。專輯的代表作歌曲〈Sunday
Bloody
Sunday〉，透露樂團對於[血腥星期日事件的不滿情緒](../Page/血腥星期日_\(1972年\).md "wikilink")\[18\]，《[滾石雜誌](../Page/滾石雜誌.md "wikilink")》稱讚這首歌曲證明U2也能寫出有深度意涵的歌曲。這張專輯也是U2首次與[荷蘭攝影師](../Page/荷蘭.md "wikilink")[安東·寇班合作的作品](../Page/安東·寇班.md "wikilink")，他與樂團長期的合作關係不僅僅是封面拍攝，也同時開拓樂團的視野\[19\]。《戰爭》也是U2第一個暢銷專輯，在英國地區登上銷售榜首，另一首代表作〈New
Year's Day〉是U2第一首紅遍全球的單曲\[20\]。

專輯隨後搭配的巡迴演唱會「戰爭世界巡迴演唱會」 (*War Tour*)，在歐美地區巡迴，門票皆售光，波諾在演唱〈Sunday Bloody
Sunday〉時揮舞著白色旗幟成為著名的景象\[21\]。U2在巡迴期間錄製現場專輯《[血紅天空下](../Page/血紅天空下.md "wikilink")》，拍攝演唱會影片《Red
Rocks露天劇場演唱會》，在MTV以及廣播上皆獲得廣泛成功，被視為是傑出的表演團體\[22\]。1984年，U2與Island唱片商議合約事宜，雙方都承諾改進彼此的缺失，最後U2以更好的待遇續約\[23\]。

### 過渡火焰：《難忘之火》（1984－1985）

U2的第四張專輯《[難忘之火](../Page/難忘之火.md "wikilink")》發行於1984年，專輯的氣氛不在像《戰爭》那般肅殺，而是轉變的較為抽象與藝術，標榜著樂團大方向的改變\[24\]。樂團並不希望聽眾憑《戰爭》而將他們定位成「只會狂下標語的搖滾樂團」\[25\]。貝斯手亞當·克雷頓就說：「我們想要追求的是更加嚴肅也更加藝術的目標。\[26\]」[The
Edge傾慕名音樂人](../Page/The_Edge.md "wikilink")[布萊恩·伊諾與](../Page/布萊恩·伊諾.md "wikilink")[丹尼爾·雷諾伊斯](../Page/丹尼爾·雷諾伊斯.md "wikilink")，於是他們首次合作製作專輯，他們良好的合作關係仍維持至今。

《難忘之火》內的聲調顯的較為圓潤舒適，旋律從以前的侵略性轉為流暢\[27\]，歌詞帶有廣泛的涵義，被U2稱之為「視覺感受」\[28\]。波諾在涉獵小說、詩詞、哲學後，逐漸了解到他身為一個作詞家的責任，他以往不情願從事的作詞工作，也可以是個富含詩意的動作。波諾曾說過他覺得〈Bad〉、〈Pride
(In the Name of Love)〉是未完成的「素描」，因為錄製的行程相當趕\[29\]。〈Pride (In the Name of
Love)〉是U2獻給黑人民權鬥士[馬丁·路德·金恩博士的歌曲](../Page/馬丁·路德·金恩.md "wikilink")，在當時紅極一時，被認為是U2的代表作之一。

「難忘之火巡迴演唱會」大多數的場次是在室內舉辦，U2這時的歌迷人數也有顯著成長\[30\]。錄音室錄製的歌曲舉凡〈The
Unforgettable
Fire〉、〈Bad〉等歌，要搬上舞台上表演卻有些麻煩，錄音室版本也飽受抨擊，認為是「未完成的」。唯一的解決方式是使用Sequencer，雖然樂團並不怎麼愛用，但是在現場表演上卻十分實用\[31\]
。上述的歌曲的現場版本評價也比錄音室版本好\[32\]。

1985年7月，U2參與一項國際盛事「巨星義助非洲慈善演唱會」 (*Live
Aid*)\[33\]，是樂團生涯中的大事紀\[34\]。樂團在這場盛宴中展現了他們的親和力\[35\]，波諾曾跳下舞台與一女孩共舞（事實上後來這位女孩說是波諾救了她的命，因為她當時被群眾擠壓險些跌倒，是波諾親自跳下舞台幫助她脫困。\[36\]）。1985年，《[滾石雜誌](../Page/滾石雜誌.md "wikilink")》稱讚U2是「80年代最棒的樂團」「在搖滾樂蓬勃發展下，U2可說是最大功臣，而且可能是唯一功臣。\[37\]」

### 巔峰時期：《約書亞樹》與《神采飛揚》（1986－1989）

在U2的好友[巴布·狄倫](../Page/巴布·狄倫.md "wikilink")、[范·莫里森和](../Page/范·莫里森.md "wikilink")[凱斯·理查茲的建議下](../Page/凱斯·理查茲.md "wikilink")，樂團開始探索「[根源搖滾](../Page/根源搖滾.md "wikilink")」的領域，波諾也開始提升他的演唱作詞技巧\[38\]。基本上U2對於第五張專輯的期望是能保有《難忘之火》的特色，但又具備傳統歌曲的架構與規則\[39\]。在樂團錄製新專輯的期間，曾經暫停一段時間，他們參與由[國際特赦組織舉辦的](../Page/國際特赦組織.md "wikilink")「希望陰謀」
(*A Conspiracy of
Hope*)巡迴演唱會，這場演唱會對他們新專輯錄製而言有相當大的助益\[40\]。在1986年巡迴[聖薩爾瓦多與](../Page/聖薩爾瓦多.md "wikilink")[尼加拉瓜的時候](../Page/尼加拉瓜.md "wikilink")，他們看到當地農民受到美國調停國家內部動亂之苦，這寶貴的經驗也影響了他們的新專輯。U2所要用音樂表現的是一幅描繪美國的意象，而他們的概念是根據他們所閱讀的美國書籍而來\[41\]。

[Joshuatree.JPG](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Joshuatree.JPG "fig:Joshuatree.JPG")
樂團的第五張專輯《[約書亞樹](../Page/約書亞樹.md "wikilink")》發行於1987年3月，發行後創下英國音樂史上最快售光的紀錄，同時在美國地區蟬連銷售榜首9週。《約書亞樹》另外幫助U2首次獲得2項[葛萊美獎](../Page/葛萊美獎.md "wikilink")\[42\]，U2成為第四個被《[時代雜誌](../Page/時代雜誌.md "wikilink")》刊載在封面的樂團。專輯發行單曲〈With
or Without You〉、〈I Still Haven't Found What I'm Looking
For〉在發行後都成為銷售榜首。新專輯帶領U2晉昇超級巨星的境界，《[滾石雜誌](../Page/滾石雜誌.md "wikilink")》則稱讚這是搖滾史上最棒的專輯之一\[43\]。

U2的第六張專輯《[神采飛揚](../Page/神采飛揚.md "wikilink")》，包含9首錄音室歌曲以及6首現場歌曲；同名電影則是「約書亞樹巡迴演唱會」的紀錄片。U2製作這張專輯的原意是對搖滾傳奇致敬\[44\]，不過卻受到樂評抨擊\[45\]。基本上這張專輯的新元素在「Lovetown巡迴演唱會」時就已經展示，在1980年代的結束下，U2感到自身的音樂處在停滯狀態，準備好要「重新出發」\[46\]。

### 實驗轉變：《注意點兒！寶貝》與《Zooropa》（1990－1993）

受到《神采飛揚》批評的影響，U2決心在第七張專輯上有大動作的改變。他們在[兩德統一前夕移師至柏林Hansa錄音室進行創作](../Page/兩德統一.md "wikilink")\[47\]，但是創作期間也因為團員缺乏共識延宕許久。波諾與Edge主張將專輯風格導向[另類搖滾](../Page/另類搖滾.md "wikilink")、[跳舞音樂等實驗性音樂](../Page/跳舞音樂.md "wikilink")，但克雷頓和慕蘭則主張不須有這麼大的轉變。這段期間一直持續到樂團創作出歌曲〈One〉才結束，團員們又再一次找回團結心\[48\]。

1991年11月第七張專輯《[注意點兒！寶貝](../Page/注意點兒！寶貝.md "wikilink")》發行，風格以大量[另類搖滾](../Page/另類搖滾.md "wikilink")、[工業音樂](../Page/工業音樂.md "wikilink")、[電子音樂為主](../Page/電子音樂.md "wikilink")，波諾曾戲謔是「四個人在砍倒約書亞樹」\[49\]。專輯在發行後獲得廣泛好評，被認為是U2生涯的經典作品之一\[50\]。

專輯搭配演唱會「動物園電視巡迴演唱會」（*Zoo TV
Tour*）在1992年展開，為時近兩年，使用數百個電視螢幕、輸送塔、衛星電視連結等，被視為是90年代的多媒體指標。此外波諾還使用了多個舞台身分－「The
Fly」、「MacPhisto」、「Mirror-Ball
Man」。在巡迴演出期間，樂團曾利用空檔錄製下一張專輯《[Zooropa](../Page/Zooropa.md "wikilink")》，風格繼續延續上一張專輯的實驗性音樂\[51\]，裡面的多首歌曲也在巡迴演唱後期演唱過。

### 實驗延續：《流行超市》（1994－1999）

1995年，U2與製作人[布萊恩·伊諾合作以](../Page/布萊恩·伊諾.md "wikilink")「Passengers」之名發行專輯《Original
Soundtrack
1》，事實上因為與過去U2專輯有很大的不同所以以化名來區分。專輯本身評價不是很好，但是收錄單曲－與[帕華洛帝演唱的](../Page/帕華洛帝.md "wikilink")〈Miss
Sarajevo〉卻很暢銷，也是波諾最喜歡的U2歌曲之一\[52\]。

1997年，U2的第九張專輯《[流行超市](../Page/流行超市.md "wikilink")》問世。這張專輯同樣也是延續著U2實驗性音樂的風格，在發行之初即在34個國家銷售排行榜登頂，但是評價與總銷售量都遜於U2過往的專輯作品\[53\]，主因是因為音樂的品質不佳，由於當時U2是在匆忙的情況下錄製這張專輯\[54\]，導致以後有相當多的專輯內曲目重新錄製。

「流行超市巡迴演唱會」（*PopMart
Tour*）在專輯發行後展開，舞台設備包括一個類似於麥當勞標誌的30公尺高的金黃色拱門、46公尺寬的螢幕以及12公尺高的巨型檸檬。但是這次巡迴演唱的把戲看來成效不彰，許多歌迷似乎都被舞台設計困惑了\[55\]。不過這場巡迴演出最著名的是[塞拉耶佛的場次](../Page/塞拉耶佛.md "wikilink")，這是[波士尼亞戰爭以來有重量級團體在此地演出](../Page/波士尼亞戰爭.md "wikilink")\[56\]。鼓手慕蘭曾說到：「這是我永生難忘的回憶，如果要我花20年的時間只為了這場演唱會的話，我想這很值得的。\[57\]」

### 重返榮耀：《無法遺忘》與《如何拆除原子彈》（2000－2006）

受到《流行超市》低評價的影響，U2決心要再次證明他們是「世界上最棒的樂團」\[58\]。第十張專輯《[無法遺忘](../Page/無法遺忘.md "wikilink")》發行於2000年10月，專輯風格則從1990年代的實驗性音樂轉回傳統搖滾\[59\]，讓許多不欣賞U2實驗音樂的樂迷改變他們的態度\[60\]。《[滾石雜誌](../Page/滾石雜誌.md "wikilink")》稱讚這是U2繼《約書亞樹》、《注意點兒！寶貝》的第三張傑作\[61\]。專輯發行之初在22個國家登頂銷售榜首\[62\]，單曲〈Beautiful
Day〉贏得3項[葛萊美獎](../Page/葛萊美獎.md "wikilink")，其他單曲〈Elevation〉、〈Walk
On〉、〈Stuck in a Moment You Can't Get Out Of〉同樣也獲得葛萊美獎。

2001年，專輯隨後的「Elevation巡迴演唱會」展開，U2使用心型舞台以親近觀眾，場地也在小型的體育館舉行。同年10月，U2在[紐約](../Page/紐約.md "wikilink")[麥迪遜花園廣場進行一連串的演出](../Page/麥迪遜花園廣場.md "wikilink")，門票皆售空，波諾和Edge說到這是他們最印象深刻的表演經驗之一\[63\]。2002年早年，U2在第36屆超級盃半場演出\[64\]，悼念[911恐怖攻擊的受害者](../Page/911恐怖攻擊.md "wikilink")，SI.com稱讚是超級盃史上最棒的半場表演\[65\]。

[U2_brussels_fly_2005-10-06.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:U2_brussels_fly_2005-10-06.jpg "fig:U2_brussels_fly_2005-10-06.jpg")
U2的下一張專輯《[如何拆除原子彈](../Page/如何拆除原子彈.md "wikilink")》發行於2004年11月，波諾形容是他們的「第一張搖滾專輯」，主題涉獵廣泛\[66\]。專輯的開頭曲〈Vertigo〉在美國地區以[iPod廣告形式強烈放送](../Page/iPod.md "wikilink")，熱烈程度導致[iTunes發行了U](../Page/iTunes.md "wikilink")2電子套裝專輯。這張錄音室專輯發行之初在美國地區成為銷售榜首，首週的銷售量是《無法遺忘》的兩倍\[67\]。有人認為這張專輯也可算是U2前三大經典專輯之一，波諾則說：「這張專輯的曲目都不差，不過作為一張專輯，整體的效果並不夠強」\[68\]。專輯的搭配演唱會「暈眩國度巡迴演唱會」（*Vertigo
Tour*）採用與「Elevation巡迴演唱」類似的舞台設計，而且兩者票房都很成功\[69\]。另外，這張專輯與收錄的單曲在[葛萊美獎獲得的](../Page/葛萊美獎.md "wikilink")8項提名通通獲獎。2005年，U2得以在[搖滾名人堂留名](../Page/搖滾名人堂.md "wikilink")\[70\]。2008年，紀錄暈眩國度巡迴演唱於拉丁美洲的場次的[3D電影](../Page/3D電影.md "wikilink")《[U2震撼國度3D立體演唱會](../Page/U2震撼國度3D立體演唱會.md "wikilink")》上映。

### 現今的U2：《消失的地平線》（2007－）

[U2360_Barcelona.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:U2360_Barcelona.jpg "fig:U2360_Barcelona.jpg")
2006年，U2開始著手製作第十二張專輯《[消失的地平線](../Page/消失的地平線_\(專輯\).md "wikilink")》，他們最初是與[瑞克·魯賓合作](../Page/瑞克·魯賓.md "wikilink")，不過這項計畫暫停了，樂團最後仍然是與老搭檔[布萊恩·伊諾及](../Page/布萊恩·伊諾.md "wikilink")[丹尼爾·雷諾伊斯合作](../Page/丹尼爾·雷諾伊斯.md "wikilink")。2007年6月他們開始錄製專輯，其中樂團曾到[摩洛哥](../Page/摩洛哥.md "wikilink")[非斯取經](../Page/非斯.md "wikilink")，這讓他們的專輯多了些北非音樂的特色，實驗性比起前幾張專輯來的多。16個月後，新專輯終於完成，並且於2009年2月27日首先發行\[71\]。專輯甫發行後獲得廣泛好評，但是樂評認為實驗性質不如預期的多。專輯搭配的演唱會「U2
360度巡迴演唱會」（*U2 360°
Tour*）在2009年6月30日於[西班牙](../Page/西班牙.md "wikilink")[巴塞隆納展開](../Page/巴塞隆納.md "wikilink")，將持續到2010年\[72\]，於歐美地區巡迴演出。此次演唱會採用「外星巨爪」（*The
Claw*）360度全方位舞台設計，讓歌迷更貼近舞台中心\[73\]。

U2也透露了下一張專輯的訊息，暫時命名為《Songs of
Ascent》，音樂元素來自於《消失的地平線》錄製期間的材料，波諾形容這張專輯將是「一趟關於反思的旅程」\[74\]\[75\]。

## 作品

U2從創團起，在西方流行音樂界屹立了數十年，期間創作持續並無明顯間斷，是總作品量非常驚人的團體。

  - 專輯作品

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>名稱</p></th>
<th><p>發行日期</p></th>
<th><p>搭配演唱會</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>天真之歌<br />
<em>Songs of Innocence</em></p></td>
<td><p>(数位)<br />
 (正规)</p></td>
<td><p>iNNOCENCE + eXPERIENCE巡迴演唱會<br />
<em>iNNONCENCE + eXPERIENCE Tour</em></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/消失的地平線_(專輯).md" title="wikilink">消失的地平線</a><br />
<em>No Line on the Horizon</em></p></td>
<td></td>
<td><p>360度巡迴演唱會<br />
<em>U2 360° Tour</em></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/如何拆除原子彈.md" title="wikilink">如何拆除原子彈</a><br />
<em>How To Dismantle An Atomic Bomb</em></p></td>
<td></td>
<td><p>暈眩國度巡迴演唱會<br />
<em>Vertigo Tour</em></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/無法遺忘.md" title="wikilink">無法遺忘</a><br />
<em>All That You Can't Leave Behind</em></p></td>
<td></td>
<td><p>一飛沖天巡迴演唱會<br />
<em>Elevation Tour</em></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/流行超市.md" title="wikilink">流行超市</a><br />
<em>Pop</em></p></td>
<td></td>
<td><p>流行超市巡迴演唱會<br />
<em>PopMart Tour</em></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/Zooropa.md" title="wikilink">Zooropa</a><br />
<em>Zooropa</em></p></td>
<td></td>
<td><p>動物園電視巡迴演唱會<br />
<em>Zoo TV Tour</em></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/注意點兒！寶貝.md" title="wikilink">注意點兒！寶貝</a><br />
<em>Achtung Baby</em></p></td>
<td></td>
<td><p>動物園電視巡迴演唱會<br />
<em>Zoo TV Tour</em></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/神采飛揚.md" title="wikilink">神采飛揚</a><br />
<em>Rattle and Hum</em></p></td>
<td></td>
<td><p>愛城巡迴演唱會<br />
<em>Lovetown Tour</em></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/約書亞樹.md" title="wikilink">約書亞樹</a><br />
<em>The Joshua Tree</em></p></td>
<td></td>
<td><p>約書亞樹巡迴演唱會<br />
<em>The Joshua Tree Tour</em></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/難忘之火.md" title="wikilink">難忘之火</a><br />
<em>The Unforgettable Fire</em></p></td>
<td></td>
<td><p>難忘之火巡迴演唱會<br />
<em>The Unforgettable Fire Tour</em></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/戰爭_(專輯).md" title="wikilink">戰爭</a><br />
<em>War</em></p></td>
<td></td>
<td><p>戰爭巡迴演唱會<br />
<em>War Tour</em></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/十月_(專輯).md" title="wikilink">十月</a><br />
<em>October</em></p></td>
<td></td>
<td><p>十月巡迴演唱會<br />
<em>October Tour</em></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/男孩_(專輯).md" title="wikilink">男孩</a><br />
<em>Boy</em></p></td>
<td></td>
<td><p>男孩巡迴演唱會<br />
<em>Boy Tour</em></p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 獎項

U2一共獲得22項[葛萊美獎](../Page/葛萊美獎.md "wikilink")，與[史提夫·汪達共同保持這項紀錄](../Page/史提夫·汪達.md "wikilink")\[76\]。其中包括「最佳搖滾團體」、「最佳歌曲」、「最佳專輯」、「最佳搖滾專輯」等獎項。另外還獲得了7項[全英音樂獎](../Page/全英音樂獎.md "wikilink")、14項[愛爾蘭流星音樂獎](../Page/愛爾蘭流星音樂獎.md "wikilink")、1項[全美音樂獎](../Page/全美音樂獎.md "wikilink")、10項[Q雜誌大獎](../Page/Q雜誌大獎.md "wikilink")、4項[MTV音樂錄影帶大獎](../Page/MTV音樂錄影帶大獎.md "wikilink")、2項[朱諾獎](../Page/朱諾獎.md "wikilink")、3項[新音樂快遞音樂獎以及](../Page/新音樂快遞音樂獎.md "wikilink")1項[金球獎](../Page/金球獎.md "wikilink")。2005年入選[搖滾名人堂](../Page/搖滾名人堂.md "wikilink")、國際特赦組織
Ambassador of Conscience Award\[77\]；2006年，因為作曲〈I Still Haven't Found
What I'm Looking
For〉和〈Vertigo〉而獲得[美國作曲家、作家和發行商協會獎](../Page/美國作曲家、作家和發行商協會.md "wikilink")\[78\]。

## 參考文獻

## 外部連結

  - [U2樂團官方網站](http://www.u2.com/)
  - [U2
    Lyrics](https://web.archive.org/web/20060904075402/http://www.lyricsarchive.net/u2.php)

[\*](../Category/U2.md "wikilink")
[Category:葛萊美獎獲得者](../Category/葛萊美獎獲得者.md "wikilink")
[Category:世界音樂獎獲得者](../Category/世界音樂獎獲得者.md "wikilink")
[Category:朱諾獎獲得者](../Category/朱諾獎獲得者.md "wikilink")
[Category:搖滾樂團](../Category/搖滾樂團.md "wikilink")
[Category:後龐克樂團](../Category/後龐克樂團.md "wikilink")
[Category:愛爾蘭樂團](../Category/愛爾蘭樂團.md "wikilink")
[Category:1976年成立的音樂團體](../Category/1976年成立的音樂團體.md "wikilink")
[U](../Category/摇滚名人堂入选者.md "wikilink")

1.  ;

2.  [大衛·萊特曼於](../Page/大衛·萊特曼.md "wikilink")《[晚間秀](../Page/晚間秀.md "wikilink")》所介紹，2009-3-2
    \~ 3-9

3.
4.  [The Immortals: The First
    Fifty.](http://www.rollingstone.com/news/story/5939214/the_idgjmmortals_the_first_fifty)
    《[滾石雜誌](../Page/滾石雜誌.md "wikilink")》 (2004-3-24). 2008-2-8參閱

5.  McCormick (2006)，27頁

6.  30頁

7.  Chatterton (2001)，130頁

8.  de la Parra (2003)，6頁

9.  Stokes (1996)，142頁

10. ; ; ;

11.

12.

13.

14. Flanagan (1995)，46–48頁

15.

16. McCormick (2006)，120頁

17. Reynolds, Simon. *Rip It Up and Start Again: Postpunk 1978–1984*.
    Penguin, 2005. p. 367. ISBN 978-0-14-303672-2

18. McCormick (2006)，135頁

19. McCormick (2006)，127頁

20. 〈New Year's Day〉在英國單曲榜獲得第10名，在美國廣播放送下紅極一時。 (McCormick (2006)，139頁);

21.

22.

23.

24. Parra, Pimm Jal de la *U2 Live: A Concert Documentary*, 52–55頁,
    1996, Harper Collins Publishers, ISBN 978-0-7322-6036-1

25.

26. McCormick (2006)，147頁

27.

28.
29. McCormick (2006)，151頁

30. de la Parra (1994)，62–63頁

31.
32.

33. Kaufman, Gil (2005-6-29). [Live Aid: A Look Back At A Concert That
    Actually Changed The
    World](http://www.mtv.com/news/articles/1504968/20050629/story.jhtml)
    MTV.com.，2006-10-31參閱

34. McCormick (2006)，164頁

35. de la Parra (2003)，72–73頁

36. [How Bono Saved Me | U2 news article from
    @U2](http://atu2.com/news/article.src?ID=3973&Key=&Year=2005&Cat=)

37. Peake, Steve. [U2, the Only Band that Mattered in the
    '80s?](http://80music.about.com/od/artistsqu/p/u2profile.htm)
    about.com，2007-1-31參閱

38. McCormick (2006)，179頁

39.  cited in

40. McCormick (2006)，174頁

41. Graham (2004)，27–30頁

42. 最佳專輯以及最佳搖滾團體 [Grammy Winners
    List](http://www.grammy.com/GRAMMY_Awards/Winners/Results.aspx?title=&winner=u2&year=1987&genreID=0&hp=1)
    grammy.com. 2006-12-4參閱。

43. [The RS 500 Greatest Albums of
    All-Time](http://www.rollingstone.com/news/story/5938174/the_rs_500_greatest_albums_of_all_time/)《滾石雜誌》，2006-10-15參閱。

44. Stokes (1996)，78頁; Graham (2004)，36–38頁

45.

46. McCormick (2006)，213頁

47. Flanagan (1995)，7頁

48. Flanagan (1995)，6–11頁

49.

50.
51. Graham (2004)，51頁

52. McCormick (2006)，261–62頁

53. ; ;

54.

55. ; Anderson, Kyle (2006-10-4). [U2,
    Brute?](http://www.spin.com/blog/u2-brute) spin.com.，2006-12-29參閱;
    [U2:Pop : Music
    Reviews.](http://www.rollingstone.com/artists/u2/albums/album/321527/review/5942462/pop)
    《滾石雜誌》，1997-12-18，2006-12-29參閱

56. [Rock On The Net:
    U2](http://www.rockonthenet.com/artists-u/u2_main.htm)
    rockonthenet.com.，2006-10-31參閱

57. [U asked
    U2\!](http://entertainment.msn.com/news/article.aspx?news=106185&mpc=2)
    msn.com.，2007-1-15參閱;另外，波諾曾說這是他人生中最棘手但也是最甜蜜的一晚。 ([Bono in
    Conversation.](http://www.u2station.com/news/archives/1997/09/index.php)
    *The Independent* (1997-9-26)，2007-1-15參閱)

58.

59. McCormick (2006)，289, 296頁

60. [Time to Get the Leathers
    Out.](http://www.guardian.co.uk/friday_review/story/0,,388228,00.html#article_continue)
    Guardian.co.uk (2000-10-27)，2006-10-31參閱

61.

62. [The Rock Radio: U2
    biography.](http://www.therockradio.com/u2/biography.html)
    therockradio.com.，2006-10-31參閱

63. ; McCormick (2006)，309頁

64. de la Parra (2003)，268頁

65.

66.

67.
68.
69. Waddell, Ray (13 December 2005). [U2's Vertigo Leads Year's Top
    Tours.](http://www.billboard.com/bbcom/news/article_display.jsp?vnu_content_id=1001659352)
    《告示牌》，2006-10-31參閱

70. [U2 stars enter rock Hall of
    Fame](http://news.bbc.co.uk/1/hi/entertainment/music/4349877.stm)
    bbc.co.uk (2005-3-15)，2007-1-17參閱; [Transcript: Bruce Springsteen
    Inducts U2 into the Rock and Roll Hall of
    Fame.](http://www.u2station.com/news/archives/2005/03/transcript_bruc.php)
    u2station.com，2007-1-17參閱

71. [U2 set to release new album in
    March](http://music.msn.com/music/article.aspx?news=344832&gt1=28102)
    msn.com

72.

73.

74.

75.

76. [Grammy Winners
    List](http://www.grammy.com/GRAMMY_Awards/Winners/Results.aspx?title=&winner=u2&year=0&genreID=0&hp=1)
    grammy.com. 2006-10-15參閱

77.
78.